<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Sul mondo</string>
    <string name="pilih_gambar">(Seleziona l\'immagine per aprire la galleria)</string>
    <string name="daftar_topik_berita">Elenco delle ultime notizie</string>
    <string name="energi">Energia</string>
    <string name="energi_list_title">Elenco delle notizie sull\'energia</string>
    <string name="keajaiban_dunia">Meraviglia</string>
    <string name="keajaiban_list_title">Elenco delle notizie miracolose</string>
    <string name="pemimpin_negara">Capo</string>
    <string name="pemimpin_list_title">Leader della lista delle notizie</string>
    <string name="tokoh_teknologi">Figura</string>
    <string name="tokoh_list_title">Elenco dei personaggi delle notizie</string>
    <string name="biomassa_nama">biomassa</string>
    <string name="biomassa_asal">Piante e organismi appena viventi</string>
    <string name="biomassa_bio">La bioenergia è un tipo di energia rinnovabile che deriva dalla biomassa. La biomassa è materiale organico che proviene da piante e organismi appena viventi. Luso della legna nel camino è un esempio di biomassa che la maggior parte delle persone conosce.</string>
    <string name="hidroelektrik_nama">idroelettrico</string>
    <string name="hidroelektrik_asal">Acqua che scorre attraverso la turbina della diga</string>
    <string name="hidroelektrik_bio">Le dighe sono ciò che la maggior parte delle persone associa allenergia idroelettrica. Lacqua scorre attraverso le turbine della diga per generare elettricità, nota come pompa di accumulo di energia idroelettrica. Lenergia idroelettrica a flusso utilizza i canali per trasportare lacqua piuttosto che farla scorrere attraverso le dighe.</string>
    <string name="hidrogen_nama">Idrogeno</string>
    <string name="hidrogen_asal">idrogeno gassoso</string>
    <string name="hidrogen_bio">Lidrogeno deve essere combinato con altri elementi, come lossigeno per produrre acqua, perché non si trova naturalmente come gas di per sé. Quando lidrogeno è separato dagli altri elementi, può essere utilizzato per il carburante e lelettricità.</string>
    <string name="tenaga_surya_nama">Solare</string>
    <string name="tenaga_surya_asal">sole</string>
    <string name="panas_bumi_nama">Geotermico</string>
    <string name="panas_bumi_asal">Gas naturale</string>
    <string name="panas_bumi_bio">Il calore geotermico è intrappolato sotto la crosta terrestre dalla formazione della terra 4,5 miliardi di anni fa e dal decadimento radioattivo. A volte grandi quantità di questo calore fuoriescono naturalmente, ma tutto in una volta producono eventi familiari, come eruzioni vulcaniche e geyser.</string>
    <string name="turbin_nama">Turbina o Elica</string>
    <string name="turbin_asal">Vento</string>
    <string name="turbin_bio">I parchi eolici catturano lenergia eolica utilizzando le turbine e la convertono in elettricità. I sistemi di generazione eolica di livello commerciale possono alimentare molte organizzazioni diverse, mentre una singola turbina eolica viene utilizzata per integrare unorganizzazione energetica preesistente.</string>
    <string name="borobudur_nama">Tempio di Borobudur</string>
    <string name="borobudur_asal">Indonesia</string>
    <string name="borobudur_bio">Lanciando la pagina del Parco Borobudur, il Tempio di Borobudur è un edificio storico lasciato dalla dinastia Syailendra dal 780 all840 d.C. Il tempio, patrimonio culturale dellUNESCO, è anche il più grande patrimonio buddista del mondo.</string>
    <string name="colosseum_nama">Colosseo</string>
    <string name="colosseum_asal">Italia</string>
    <string name="colosseum_bio">Il Colosseo era un tempo utilizzato come luogo per spettacoli di gladiatori, umani che duellavano con bestie. Il Colosseo era anche un luogo per assistere alle corse dei carri e altri duelli durante lImpero Romano. Lo spettacolo era intrattenimento per limperatore Vespasiano.</string>
    <string name="kabah_nama">Kaaba</string>
    <string name="kabah_asal">Arabia Saudita</string>
    <string name="menara_pisa_nama">Torre di Pissa</string>
    <string name="menara_pisa_asal">Italia</string>
    <string name="menara_pisa_bio">La Torre di Pisa è unica perché la sua forma, che fu costruita fin dallinizio, non era mai eretta.</string>
    <string name="tajmahal_nama">Taj Mahal</string>
    <string name="tajmahal_asal">Indio</string>
    <string name="tajmahal_bio">Il Taj Mahal è un monumento ad Agra, in India, che in precedenza aveva il nome di una donna, ovvero Arjumand Banu Begum. Questa donna fu soprannominata Mumtaz Mahal, che a sua volta divenne il precursore del nome Taj Mahal.</string>
    <string name="tembok_cina_nama">Grande Muraglia cinese</string>
    <string name="tembok_cina_asal">Cina</string>
    <string name="tembok_cina_bio">La Grande Muraglia Cinese è la più lunga muraglia mai realizzata al mondo con unarchitettura antica. Questo muro esiste da 2.300 anni fa ed è stato costruito in diversi punti per proteggere le linee territoriali. Le Quattro Dinastie della Cina hanno contribuito allistituzione del muro gigante che serviva anche per prevenire gli attacchi nemici e la via del commercio della seta nellantichità.</string>
    <string name="jokowi_nama">Joko Widodo</string>
    <string name="jokowi_asal">Joko Widodo</string>
    <string name="jokowi_bio">Ir. H. Joko Widodo DK (nato il 21 giugno 1961), o più comunemente chiamato Jokowi, è il presidente dellIndonesia in carica dal 20 ottobre 2014. Eletto nelle elezioni presidenziali del 2014, Jokowi è diventato il primo presidente dellIndonesia in storia che non proveniva da un contesto délite, politica o militare indonesiana. È stato eletto con il vicepresidente Muhammad Jusuf Kalla ed è stato rieletto con il vicepresidente Maruf Amin nelle elezioni presidenziali del 2019.</string>
    <string name="kim_jong_nama">Kim Jong Un</string>
    <string name="kim_jong_asal">Corea del nord</string>
    <string name="kim_jong_bio">Kim Jong un (nato l8 gennaio 1983) è il leader supremo della Repubblica popolare democratica di Corea, nota anche come Corea del Nord. È il figlio di Kim Jong il e il nipote di Kim Il cantato. Prima di diventare il leader della Corea del Nord, ha servito come Primo Segretario del Partito dei Lavoratori della Corea, Primo Presidente della Commissione Militare Centrale, Comandante Supremo dellEsercito Popolare Coreano e Politburo del Partito dei Lavoratori della Corea.</string>
    <string name="salman_nama">Re Salman</string>
    <string name="salman_asal">Arabia Saudita</string>
    <string name="salman_bio">Salman bin Abdulaziz al Saud (nato il 31 dicembre 1935) è il settimo re dellArabia Saudita, custode delle due città sante e lattuale leader della Casa di Saud. Ha servito come vice governatore e poi governatore di Riyadh per 48 anni dal 1963 al 2011. Salman è stato nominato re dell Arabia Saudita il 23 gennaio 2015 in seguito alla morte del suo fratellastro, re Abdullah.</string>
    <string name="vladimir_nama">Vladimir Putin</string>
    <string name="vladimir_asal">Rusia</string>
    <string name="vladimir_bio">Vladimir Vladimirovich Putin (nato il 7 ottobre 1952) è un politico russo ed è lattuale presidente della Russia. È il presidente con il secondo mandato più lungo in Europa dopo Alexander Lukashenko, presidente della Bielorussia. Putin è presidente della Russia dal 7 maggio 2012.</string>
    <string name="erdogan_nama">Recep Tayyip Erdogan</string>
    <string name="erdogan_asal">Turki</string>
    <string name="erdogan_bio">Recep Tayyip Erdogan (nato il 26 febbraio 1954) è un politico turco che ha servito come presidente della Turchia dal 2014. In precedenza, ha servito come Primo Ministro della Turchia dal 14 marzo 2003 al 28 agosto 2014. È anche un leader dell\'Adalet ve Kalkinma Partisi (AKP, o Partito) Giustizia e Sviluppo). Nel 2010, Erdoan è stata votata la seconda figura musulmana più influente al mondo.</string>
    <string name="biden_asal">Stati Uniti d America</string>
    <string name="biden_bio">Joseph Robinette Biden Jr. (nato il 20 novembre 1942) è un politico americano che ha servito come il 46esimo presidente degli Stati Uniti. Dopo aver sconfitto il suo rivale Donald Trump nelle elezioni presidenziali degli Stati Uniti del 2020, ha prestato giuramento come il 46esimo presidente degli Stati Uniti a gennaio 20, 2021. È un membro del Partito Democratico ed è stato il 47° vicepresidente degli Stati Uniti dal 2009 al 2017 e un senatore senior del Delaware dal 1973 al 2009.</string>
    <string name="elon_musk_nama">Elon Musk</string>
    <string name="elon_musk_asal">Stati Uniti d America</string>
    <string name="jackma_nama">Jack Ma</string>
    <string name="jackma_asal">China</string>
    <string name="jackma_bio">Jack Ma (nato il 10 settembre 1964) è un uomo d affari cinese. È il fondatore e presidente esecutivo di Alibaba Group, la più grande azienda di e-commerce in Cina. È il primo cittadino della Cina continentale ad apparire sulla rivista Forbes ed è elencato come un miliardario mondiale. Nel 2015 è entrato nella lista delle persone più influenti al mondo al numero 22. Jack Ma ha ufficialmente rassegnato le dimissioni dal consiglio di amministrazione di Alibaba il 30 settembre 2019.</string>
    <string name="jef_bezos_nama">Jeff Bezos</string>
    <string name="jef_bezos_asal">Stati Uniti d America</string>
    <string name="jef_bezos_bio">Jeffrey Preston Bezos (nato il 12 gennaio 1964) è l uomo d affari più ricco del mondo nella storia moderna. È il fondatore, presidente, CEO, presidente e proprietario di maggioranza della più grande azienda tecnologica del mondo Amazon.com. Laureato alla Princeton University, Bezos era un membro di Phi Beta Kappa, lavorando come analista finanziario per D. E. Shaw and Co. prima di fondare Amazon nel 1994. È stato votato Persona dell anno dalla rivista TIME.</string>
    <string name="zuck_nama">Mark Zuckerberg</string>
    <string name="zuck_asal">Stati Uniti d America</string>
    <string name="zuck_bio">Mark Elliot Zuckerberg (nato il 14 maggio 1984) è un programmatore di computer e imprenditore di Internet. È noto per aver creato il sito di social networking Facebook. Facebook è stata fondata come azienda privata nel 2004 da Zuckerberg e dai suoi compagni di classe Dustin Moskovitz, Eduardo Saverin e Chris Hughes mentre erano studenti allUniversità di Harvard.</string>
    <string name="sundar_pichai_nama">Sundar Pichai</string>
    <string name="sundar_pichai_asal">India</string>
    <string name="sundar_pichai_bio">Pichai Sundarajan, meglio noto come Sundar Pichai (nato il 12 luglio 1972), è lamministratore delegato (CEO) di Alphabet Inc. e la sua controllata, Google. Pichai è entrato a far parte di Google nel 2004, dove ha ricoperto il ruolo di responsabile della gestione dei prodotti e dellinnovazione del software client di Google, inclusi Google Chrome, Chrome OS e Google Drive. È anche responsabile dello sviluppo di applicazioni come Gmail e Google Maps.</string>
    <string name="tim_cook_nama">Tim Cook</string>
    <string name="tim_cook_asal">Stati Uniti d America</string>
    <string name="tim_cook_bio">Timothy Donald Cook (nato il 1 novembre 1960) è lamministratore delegato (CEO) della società multimediale Apple Inc. Lavora in Apple dal 1998. Il suo lavoro principale è gestire le operazioni quotidiane dellazienda. È diventato CEO dopo che Steve Jobs si è dimesso dalla posizione il 24 agosto 2011.</string>
    <string name="profile">PROFILO DELLO STUDENTE</string>
    <string name="nama">Nome</string>
    <string name="aziz">: Muhammad Malik Aziz Al Kutbi</string>
    <string name="prodi">Programma di studio</string>
    <string name="ti">: Informazioni tecniche</string>
    <string name="kls">Classe</string>
    <string name="mk">Mk</string>
    <string name="promile">: Programmazione mobile</string>
    <string name="smstr">Semestre</string>
    <string name="tiga">: 3 (tre)</string>
    <string name="hoby">Passatempo</string>
    <string name="olahraga">: Sport, Lettura, Imparare a programmare</string>
    <string name="tekan">(Premi immagine per aprire la galleria)</string>
    <string name="go_back">Ritorno</string>
    <string name="tenaga_surya_bio">Questo tipo di energia rinnovabile si ottiene catturando lenergia radiante dalla luce solare e convertendola in calore, elettricità o acqua calda. I sistemi fotovoltaici (PV) possono convertire la luce solare direttamente in elettricità attraverso luso di celle solari.</string>
    <string name="kabah_bio">La Kaaba si trova al centro della Grande Moschea ed è la direzione che i musulmani devono affrontare quando pregano. Kaaba in arabo significa cubo. Questo edificio sacro è infatti di forma quadrata ed è drappeggiato con seta e strati di cotone. I musulmani credono che la Kaaba sia stata costruita dal profeta Ibrahim e da suo figlio, il profeta Ismail.</string>
    <string name="biden_nama">Joe Biden</string>
    <string name="elon_musk_bio">Elon Reeve Musk FRS (nato il 28 giugno 1971) è un uomo daffari, inventore e industriale americano. È il fondatore e CEO di SpaceX, CEO e ingegnere di produzione di Tesla, fondatore di The Boring Company e fondatore di Neuralink.</string>
</resources>